\section{Pietro Bando}
I pg appena arrivati verranno portati alla domus popoli di Rivoli, dove i due excubitores che hanno trovato il povero \textbf{Bando} sono di turno. I loro nomi sono: \textbf{Edoardo Sanichelli} e \textbf{Santuzzo Montoni}.\\
Riveleranno dopo poco come sia ancora “vivo” il signor \textbf{Bando} e lo tengano nelle prigioni della domus.\\
Se i pg vorranno, potranno investigare l'appartamento di \textbf{Bando} dove
troveranno succose informazioni...

\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{Caso: Pietro Bando}
	\begin{labeling}{\textbf{Luogo decesso:}}
	\item [\textbf{Età:}] 21
	\item [\textbf{Abitazione:}] Strada Bastone 8, Rivoli
	\item [\textbf{Luogo decesso:}] Angolo Piazza Matteotti
	\item [\textbf{Ora decesso:}] Notte del 23 Agosto
	\end{labeling}

	\rpgmonstersection{Antefatto}
	\noindent
	Il signor \textbf{Bando}, dopo una serata alcolica con gli amici nel giorno libero in una locanda lì vicino, si appoggia al muro, colpito da un forte mal di testa e dolori vari.\\
	E' lì che muore e si risveglia istantaneamente come mortus larvalis, lasciandosi cadere a terra non avendo possibilità di muoversi.\\
	Particolare è come il risveglio abbia comportato anche una trasformazione fisica del ragazzo: le gambe si sono fuse in un unico membro, quasi come una lumaca o comunque un invertebrato strisciante.\\

	\rpgmonstersection{Testimoni e Dichiarazioni}
	\noindent
	\textbf{Edoardo Sanichelli:} 25enne, capelli scuri e corti. Esuberante, eccessivamente iperattivo, giochicchia sempre con le dita.\\
	Riferirà come le persone del luogo abbiano avuto ribrezzo per il ragazzo e l'abbiano completamente abbandonato a se stesso. Lo hanno poi ritrovato lui ed il suo collega al giro di ronda successivo, un'oretta dopo il fatto. In aggiunta dirà qualcosa di ciò che è stato visto dai passanti in modo frammentato, ad esempio che si è trasformato davanti ai loro occhi, in modo mostruoso.
	\\
	\textbf{Santuzzo Montoni:} 41 anni, pelato. Serio e professionale. Riferirà esattamente le stesse cose dette da \textbf{Edoardo}, in modo più preciso ed organizzato.\\
	\\
	Entrambi potranno specificare come \textbf{Bando} fosse un ragazzo un pò troppo superficiale e godereccio e come nutrissero dubbi sulla sua scelta di diventare excubitor.
\end{rpg-paperbox}

\noindent
\\Se i pg controlleranno il corpo di \textbf{Bando}, previo \abilitytest{INVESTIGARE}{USUALE} o \abilitytest{OSSERVARE}{USUALE}, troveranno sul retro della spalla destra della vittima un disegno, come se quasi fosse stata intagliata dalle carni della vittima, di una rosa.\\
Se toccata cercherà di spostarsi, di togliersi dalla presa.\\
Se tagliata inizialmente schizzerà una buona quantità di sangue, come fosse sotto pressione, e si dimenerà; dopo poco smetterà di muoversi. All'interno del corpo del morto si potrà notare una sacca contenente sangue che era collegata direttamente con la rosa.\\
Nel caso in cui la rosa venga distrutta, essa causerà la disintegrazione del corpo di \textbf{Bando} in polvere.\\

\begin{rpg-monsterbox}{Pietro Bando}
	\textit{Mortus Larvalis}\\
	\rpghline
	\sinestats[
		INT=0,
		MEM=0,
		PER=0,
		VOL=1,
		ASP=0,
		COM=0,
		CRE=0,
		SOC=0,
		COO=1,
		DES=0,
		FOR=1,
		MIR=0,
		OCC=0,
		DIS=0,
		EQM=0,
		KAR=1]
	\rpghline

	\rpgmonstersection{Attacchi}
	\begin{labeling}{\textbf{Risoluzione:}}
	\item [\textbf{Morso:}] M-1. Colpisce solo se la preda viene portata alla bocca.
	\item [\textbf{Risoluzione:}] 3
	\\
	\end{labeling}
\end{rpg-monsterbox}

\clearpage
\subsection{Appartamento di Pietro Bando}
\noindent
L'appartamento di \textbf{Bando} è un comune appartamento di città.
\begin{labeling}{\textbf{Salotto:}}
\item [\textbf{Salotto:}] divano, qualche sedia ed un tavolo circolare, tutto mal tenuto, una branda sfatta.
\item [\textbf{Bagno:}] sanitari sporchi, mobiletto contenente scatole vuote o mezze piene di medicinali ordinari.
\item [\textbf{Cucina:}] nel lavandino stoviglie usate e sporche, puzza di cibo avariato. Un mobile contenente stoviglie e cibo secco.\\
Guardando all'interno del frigorifero con \abilitytest{INVESTIGARE}{­USUALE} o con un tiro di \abilityname{KARMA} positivo, i pg noteranno che, usato per incartare del formaggio (\textit{ormai avariato}), ci sia un pezzo di carta battuto a macchina da scrivere.
\end{labeling}

\noindent
Leggendolo i pg noteranno che è un \textbf{REFERTO MEDICO} (\textit{vedere allegato 1.B}).\\
Se un giocatore vuole puo' effettuare una prova di \abilitytest{MEDICINA}{­BANALE} per vedere se la diagnosi sia veritiera.

\subsection{Studio di Federico Pannofino}
\noindent
Se i pg si avvieranno allo studio del dottore durante la giornata lavorativa dovranno prima parlare con la segretaria, la sig.ina \textbf{Jurtana}, e prendere appuntamento. Potrebbe esserci
qualche altro paziente.\\
Se ci arriveranno di notte non sarà necessario in quanto avranno bisogno di un mandato di perquisizione e potranno parlare direttamente con il dottore in quanto vive al piano superiore allo studio. I pg potranno quindi interrogare il dottore, perquisire lo studio o il suo appartamento.

\newpage
\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{Studio Federico Pannofino}
	\noindent
	Piccolo studio ben tenuto, formato da due stanze: una stanza d'aspetto, dove è presente anche la scrivania della segretaria, e il suo studio, adornato da una libreria e da un mobile contenente tutti i documenti di lavoro.\\
	Cercando qui i pg non troveranno nulla di incriminante, il dottore pare non c'entrare nulla con il caso...
	
	\begin{labeling}{\textbf{Posizione:}}
	\item [\textbf{Posizione:}] Via Nizza 15, Rivoli
	\end{labeling}

	\rpgmonstersection{NPCs}
	\noindent
	\textbf{Sig.ina Jurtana:} 28enne, capelli biondi e lunghi. Molto piacente, professionale.\\
	Sarà servizievole e non ostacolerà il grouppo oltre a semplicemente fare il suo lavoro: potrebbe quindi specificare più volte come il dottore sia occupato e come magari i lor signori debbano passare più tardi. Nulla che una dimostrazione delle cariche dei pg non possa risolvere.\\
	\\
	\textbf{Federico Pannofino:} 33enne, capelli neri con ciuffo. Corporatura molto snella ma comunque di portamento autoritario.\\
	Quando verrà interrogato riguardo alle diagnosi effettuate a \textbf{Pietro Bando} rimarrà professionale e confermerà quello scritto nella sua lettera a lui. E' decisamente naturale e
non sta assolutamente mentendo.\\ Non sa null'altro riguardo alla trasformazione di \textbf{Bando}, sapeva solo della sua morte.
\end{rpg-paperbox}

\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{Appartamento F. Pannofino}
	\noindent
	Grande casa ben arredata e ben tenuta, in linea con il carattere del dottore.\\
	 In questa casa lui vive da solo, la moglie vive nell'altro loro appartamento di Torino insieme al figlio.\\
	\\
	Ci sono un salotto, un bagno, una cucina, una camera da letto.\\
	In ogni stanza ci saranno i normali oggetti che una persona medio­borghese può tenere, senza nulla che riguardi il lavoro.\\
	 Non ci sarà nulla di sospetto.
\end{rpg-paperbox}
\clearpage